# Proceso de instalación Debian

## Creación de máquina

Para empezar, creamos una máquina llamada **Debian-M01** o similar. Automáticamente el programa nos detectará que queremos configurar un Debian de 64 bits. A continuación nos pedirá especificar la **RAM**, la cual se dejará en 2048MB (2GB). Pasamos a configurar el **disco duro**; crearemos un nuevo disco, seleccionamos VDI y especificamos el espacio del disco, el cual será 2TB y reservar automáticamente. Vamos a la configuración de la máquina y seleccionamos la iso de debain para añadir al disco de la pestaña **Almacenamiento**. Una vez hecho eso arrancamos la máquina.

## Configuración de Debian

Una vez arranquemos la máquina seleccionamos **Instalación Gráfica**, la primera opción. Comenzaremos seleccionando el idioma y la configuración del teclado. En mi caso he escogido una configuración completa en **español**. Una vez hecho esto, se nos pedirá el nombre de la máquina, elección libre; en mi caso Debian-M01. A continuación especificaremos que el "administrador" sea el propio root, con nombre y contraseña. Después se nos pedirá un usuario propio, el cual será user de nombre y contraseña. 
Ahora pasamos a configurar las **particiones**. En nuestro caso vamos a utilizar todo el disco así que no nos vamos a preocupar. Otras opciones nos permiten escoger LVM.  Una vez finalicemos la configuración de las particiones nos saldrá una pantalla que podremos encontrar en el segundo Markdown, donde se enseña todo lo configurado hasta ahora; el resultado en general. Se nos preguntará si deseamos recibir actualizaciones automáticas y participar en una encuesta, lo cual negaremos en ambos casos. Más adelante se detendrá para que seleccionemos los programas a descargar. Nosotros elegiremos los cinco últimos programas de las opciones disponibles. Una vez hecho esto, comenzará la instalación completa de Debian. En mi caso ha aparecido un **error** que me ha obligado a retroceder en los pasos e intentarlo de nuevo. 